港人權益 才是政府的紅線

最近在討論關於香港應該取回單程證——也就是移民——審批權的問題時，有人把提出這樣的議題說成是「踩了紅線」，意思大概是說這是一個不可以討論的話題。

由於憲制明定港人擁有言論自由，港人的政治主張應該不存在任何禁忌。不論可行性，港人可以自由發表對香港政治的任何意見與見解，香港政府無權為政治主張定下任何紅線。既然紅線不存在，自然也不可能踩上去。

那麼，剩下來的可以是紅線的，似乎就只有主權國的禁忌。我們可以合理地估計，當事人的意思就是港人爭取單程證審批權，是碰觸了主權國的禁忌。

當香港的人口爆炸已去到令香港的公立醫院飽和、輪候公共房屋時間極度漫長而且更為擠迫時，港人要求修正移民政策、紓緩人口增長壓力，應該是非常合理的。

北京政府自己針對人口爆炸的問題甚至還推廣了計劃生育，北京政府應該能理解與體諒香港人口爆炸的害處。控制人口增長，絕非不能談的禁忌。覺得這不能談，可能只是當事人的一廂情願，除非我們說，移民香港的配額，對北京政府根本就是一種利益。

但如果事情是這樣的話，身為香港政府人員，就應該要理解一件事：你們今天的位置，是源自香港的恩典；你們的收入，是源自香港市民的稅金；你們服務與效忠的第一對象，就只能是香港這共同體與香港市民。香港的主權國，最多只能是次選。

如果香港與主權國的利益有任何衝突，兩者必須有一方讓步時，你們自然就該站在港人一方，捍衛港人利益，要求對方讓步，保護香港。

需本地政府抗主權國不合理要求

主權國的利益是一條紅線，港人權益又何嘗不是另一條紅線？香港政府的責任是保護市民和維護港人權益，包括港人的語言、文化、生活環境、經濟收入、安全等。不論香港歸屬何方，香港政府的責任也是不變的。正是因為有主權國，我們才更需要本地政府能夠作為橋樑表達港人意願，力抗主權國的不合理要求，要求主權國修正任何不合理政策。港人權益才是香港政府的唯一紅線。

這跟香港的主權國／宗主國是誰無關。百餘年歷史中，香港的宗主國多次易手，英國、日本都分別當過香港宗主國。而香港歷任總督過度配合宗主國而犧牲港人利益的，都難免留下惡評。如果純粹只是配合宗主國，那就不是自治政府，而只是一個協助宗主國掠奪殖民地的惡劣殖民政府。

香港政府的高官，你們是否該想清楚自己是什麼？你們是為香港市民不惜粉身碎骨的守護者，還是只是協助主權國統治香港的嘍囉奴才？

如果是前者，你們的唯一紅線，就只有香港人的權益。

關我撚事咩

因為你係支那人？

去說服社會中間派，然後叫林鄭用我地嘅民怨做籌碼同京官談判。

多謝民主派, 公民黨
多謝陳文敏取消七年拎公援限制